★大陸航空公司要求核酸證明用正確名稱「新冠肺炎」，「武漢肺炎」會被視為無效

Now新聞台】大陸多間航空公司發通告，兩岸航線的旅客出示的核酸檢測證明，如非使用正確名稱「新冠肺炎」，會被拒入境。

南方航空的通告指，世界衛生組織已發布對於新冠肺炎的正名，旅客要注意醫療機構提供的核酸檢測證明書，如非正確名稱將被拒入境。

台灣中央社報道，國航及深航向旅行社發通告指，如果檢測報告出現「武漢肺炎」會被視為無效。報道指，台灣醫療機構發出的檢測報告一般註明「2019冠狀病毒疾病」或「COVID-19」字樣，大陸規定兩岸航班乘客必須出示72小時內核酸檢測陰性證明。

支肺呢？

中國肺炎

多尻餘

政治化事件

推

來自武漢的新冠肺炎

如非正確名稱將被拒入境

咩係正確咩係唔正確
佢話事？

因炎

叫美國肺炎啦

沙士都俾D支那友話係源自香港啦
冇樣關自己事

玻璃國

仲要去支那咪奶夠佢囉

就嚟講武漢肺炎，都可能話你犯國安法，但老夫就係叫支那武漢肺炎，吹咩。

來自新冠的武漢肺炎